1. Як можна оголосити змінну у Javascript ?

За допомогою ключових слів: var, let, const

2. У чому різниця між функцією prompt та функцією confirm?

При виконанні функції prompt, з'являється модальне вікно, в яке користувач може ввести текст. Також є дві кнопки: OK і Скасувати.

При виконанні функції confirm, модального вікна немає. Є лише кнопки: OK і Скасувати

Обидва ці методи є модальними. Доки вікно не буде закрите, робота скрипту призупиняється.

3. Що таке неявне перетворення типів? Наведіть один приклад.

Це коли JS автоматично перетворює тип змінної, наприклад за допомогою оператора плюс (+).

Явне перетворення в рядок: let name = String(12);
Неявне перетворення в рядок: let name = 12 + '';
